\documentclass[autodetect-engine,dvi=dvipdfmx,a4paper,ja=standard]{bxjsbook}
\usepackage{docmute}
\usepackage{../../Preamble/mypackage}

\begin{document}

\input{../../part0(Title&Abst)/0_Title/0_Title.tex}
\thispagestyle{empty}

\restoregeometry
\pagenumbering{roman}
\input{../../part0(Title&Abst)/1_Abst/1_Abst.tex}
\tableofcontents
\pagenumbering{arabic}

% Part1 General Introduction
\input{../../part1(General_Introduction)/General_introductin_sub_dir/1-1_General_Introduction.tex}
\input{../../part2(exp_deposition)/2-1_Experimentl_Introduction/2-1_Experimental_Introduction.tex}
\input{../../part2(exp_surface)/2-1_Experimentl_Introduction/2-1_Experimental_Introduction.tex}
\input{../../part3(Simulation)/3-1_Simulation_Introduction/3-1_Simulation_Introduction.tex}

% 研究目的，後で分割すること
\section{研究目的}
枝分かれパターンの形成メカニズムは現象によって異なる。しかし，枝の先端分岐(Tip Splitting)は成長過程で界面が不安定化し粗くなることで分岐していくため，界面の粗さの不安定性が最終的な枝分かれ形状に影響を与える可能性が高い。しかし，成長界面の粗さの不安定性と最終的な枝分かれ形状の関係は十分に理解されていない。

本研究では，成長界面の不安定性と枝分かれ形状の関係を明らかにすることを目的とする。モデル系として，亜鉛イオン水溶液の電解析出で生じる亜鉛の金属樹を用いる。亜鉛の金属樹はフラクタル性を示すことが知られており\cite{matsushita1984fractal}，様々なパラメータでの形態変化が調べられている\cite{suda2003temperature}。本研究では電解質溶液に銅に対するlevelerとして働くことが報告されているPluronic系列の界面活性剤\cite{gallaway2008peg}\cite{wu2025decoding}を加え，最終的に生じる樹枝状パターンがどのように変化するかを議論する。また，パターン変化の原因と考えられる金属結晶の電解析出時の界面の粗さに着目し，界面活性剤のleveling効果を検証した。また，枝分かれパターンのフラクタル性を再現するモデルであるDLAモデル\cite{witten1981diffusion}をベースに，実験を再現するモデルの構築を行った。

% Part2-1 Experiment(dendrite)
\input{../../part2(exp_deposition)/2-2_Method/2-2_method.tex}
\input{../../part2(exp_deposition)/2-3_Result/2-3_Result.tex}
\input{../../part2(exp_deposition)/2-4_Discussion/2-4_Discussion.tex}

% Part2-2 Experiment(surface)
\input{../../part2(exp_surface)/2-2_Method/2-2_method.tex}
\input{../../part2(exp_surface)/2-3_Result/2-3_Result.tex}
\input{../../part2(exp_surface)/2-4_Discussion/2-4_Discussion.tex}

% Part3 Simulation
\input{../../part3(Simulation)/3-2_Method/3-2_method.tex}
\input{../../part3(Simulation)/3-3_Result/3-3_Result.tex}
\input{../../part3(Simulation)/3-4_Discussion/3-4_Discussion.tex}

% Part4 Conclusion to Appendix
\input{../../part4(Conclusion_to_Appendix)/4-1_Conclusion/4-1_Conclusion.tex}
\input{../../part4(Conclusion_to_Appendix)/4-2_Acknowledgement/4-2_Acknowledgement.tex}

\bibliographystyle{../../Preamble/Physics.bst}
\bibliography{../../Preamble/reference.bib}

\input{../../part4(Conclusion_to_Appendix)/4-3_Appendix/4-3_Appendix.tex}



\end{document}